%==============================================================================
% Mấy lời trần thuyết
%==============================================================================
\chapter*{Mấy Lời Trần Thuyết}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Mấy Lời Trần Thuyết}

\hfill
\begin{minipage}{0.6\textwidth}
\begin{center}
\begin{itshape}
``Gần Đạo thời danh được tỏ rạng như trên núi tuyết,

Xa Đạo thời tối tăm như bắn cung ban đêm.''
\end{itshape}
\end{center}

\vspace{0.3cm}

\hfill
\textbf{KINH PHÁP CÚ THÍ DỤ}
\end{minipage}

\vspace{1cm}

Viết những bài sau này, tôi chỉ nhằm một đích rất nhỏ là giúp những người thân của tôi hiểu sơ qua về Đạo Phật, để rồi sẽ tự mình học hỏi thêm. Học hỏi với thầy với bạn, học hỏi trong Kinh, trong sách.

Vì theo Đạo Phật chẳng phải là thỉnh thoảng đi lễ chùa hoặc hằng ngày ở nhà thắp hương trước bàn thờ Phật là đủ.

Đức Phật Thích Ca dạy: \emph{``Tin ta mà không hiểu ta, ấy là bài báng ta''}.

Những người thân yêu của tôi đều có lòng tin Phật, nhưng một số, vì chưa có một ý niệm thô sơ về Đạo Phật cao cả, nên khi nghe thuyết pháp hoặc lúc đọc Kinh thường khó hiểu. Hễ khó hiểu thì hay chán, chán nên không siêng năng tu tập. Rốt cuộc không bao giờ thấu hiểu Đạo, thi hành đúng Đạo và đạt được kết quả tốt đẹp mầu nhiệm của Đạo.

Tập bài giản dị này dắt dẫn những người thân yêu của tôi đến đầu con đường đầy ánh sáng của Đạo Phật. Khi đọc xong chỉ còn một việc phải làm là mạnh dạn bước chân vào: dưới sự hướng dẫn đại từ bi của chư Phật, Bồ Tát và chư Tăng, biết bao nhiêu người đang đi và đang chờ chúng ta cùng đi, cùng tiến đến cảnh yên vui trong sạch, sung sướng hoàn toàn, chân thật là \textsc{Niết Bàn}.

\vspace{1cm}
%\vfill
\hfill
\begin{minipage}{0,5\textwidth}
\begin{center}
\textsf{\textbf{Nam Mô Bổn Sư\\THÍCH CA MÂU NI PHẬT}}
\end{center}
\vspace{0.5cm}
\begin{center}
Phật tử

Tịnh Mặc ĐẶNG TRINH KỲ

Xuân Mậu Tuất (1958)

Phật lịch 2501
\end{center}
\end{minipage}

%\afterpage{\blankpage}
%==============================================================================